測量(GP, BS, QS) 討論區9

留名留名

咁你去做sales仲好wor
何必局限自己係呢行

巴打係qs?

我咁講姐 無必要太在意咩自己degree

笑死 以為我地係fbi起你底咩 都唔知你驚乜春 其實都估到你係city，hku polyu邊會冇人做gp呀 我都有幾個fd做gp啦

叻啦

留名

請左個HKU AQS做FIT-OUT 12.5K/Month

吉sir洗唔洗個個post都up一次😂

咪考rics囉 city果個考到rics valuation既

留個名

宜家係你上黎請教人地野，講邊間U都驚自爆 比人講兩句就喺到串柒柒咁，睇你咁對答仲學人話想做gp 算9數啦你

咁都串。。你係咪番工太大壓力

其實好老實講 一個系少既45-50人 多既百零友
講自己讀咩u就比人起到底 除非你老友認得你平時講野pattern 唔係冇咩可能透過一個資訊起到人底 CIA都未必做到喇

之前in過cbre，個manager話好多hku polyu gp嘅學生apply，提都冇提過city，更何況qs轉gp 但有fd 轉到，因為佢識人

叻仔喎 識執我口水尾
係呀 返工壓力好大，大到同緊gp啲fd講叫佢地睇下呢個post，留意黎緊有冇做qs讀city嘅人apply

條友真係on99 咁嘅人學人去做gp 仲話口才好 笑死

果兩條友都痴痴地
成日問人係咪大壓力

BtwChing 又唔洗做到咁絕 我都係城市畢業生

其實cityu課程有得讀基本valuation 同 zoning 果d野
禁個制apply用得你幾多時間 上到黎講咁多野想試又唔敢試咁 都唔知想點....

佢邊到有串 而家似係你咄咄逼人多啲

嗌交嗌到變熱門topic

我就上個post一路同果兩個qs想轉gp既人討論落既
一開頭都好聲好氣 果兩條友答非所問 人地問完佢野就問返人轉頭 再唔係就屈鳩人地大壓力 都痴撚線既
人地問係佢唔鐘意qs d咩 又問返人轉頭人地返工做咩 on9架？
我一開波好聲好氣 都頂唔撚順

我都係上來圍下爐取暖 問下gp意見 無諗到咁都得罪人

有D掛住相思巴打......

理解能力真係高

咪就係
人地唔想自爆 跟住兩條友係到窒撚住哂

唔係上面巴打講city冇得考gp，我都唔知city冇人做gp
就算講city有咩問題先？間學校影衰你？咁多學生，唔知你邊屆，真係講一句就起你底咩
原來咁就叫自爆，跟到你學野

我上個post叫人正正經經回答人地問題
就比人老屈大壓力 講野串 真係唔知邊個窒撚住晒先
名副其實返工返到痴撚鳩柒左線 唔好話轉GP啦 我係老闆連掃地都唔撚會請果條友

係我衰多手quote埋上post最後留言
搞到而家都仲互屌緊

巴打 呢行係咁 要明白

講定先 本人唔熟依一行

其實測量係唔係好鬼大壓力
我見我個fd成日同我呻 好大壓力 人工又唔係高 又冇休息時間
我試過見過佢喊 佢話佢真係好辛苦 好唔想做 流哂眼淚咁 睇見都心up
利申比咗信 之後轉pt

係
但香港好多工都大壓力

佢話佢本身想讀GP 入唔到 搞到要讀BS
之後出到黎 冇一日唔屌
成日屌測量垃圾 讀完好似浪費咗時間咁

有冇人接過外國果D QS Freelance黎做

老BS新post留名

想問下讀完surveying asso, 之後讀一個ugc material engine degree, grad 左之後係咪揾唔返測量既工，eg bs? 要加番個master 先有人請?

負評個位係?

Push

咁點解你 bachelor 唔係直接讀 surveying

政府的msg係咪勁難入

因為ugc surveying 唔收，但想去下exchange 住下hall

做咩負評。。。

想轉, 就趁後生轉
轉完之後唔對路, 你都仲有本錢番轉頭

呢度既人並不代表全行,
一樣有人做QS, BS, GP 都做到開心, 甚至更進一步借助自己既專業知識去做其他野

人地覺得GP 係屎姐, 話唔定你做落之後, 你既際遇會同其他人講既未必一樣

當你人到中年, 有家室時, 先玩轉行, 由低做起,
唔係個個人心理上自尊上都接受到

年輕人, 想去馬就去馬, 唔好令自己後悔

巴打 好正面 多謝你！

如果你真係咁做 你都痴撚線

呢行好到癲佬

agree
我都係做緊QS, 覺得做得幾滿意
當然親後生又覺得做得唔如意, 其實轉下都無壞, 唔試唔知自己想要乜

你做左幾耐Qs?

11年了
真係唔經唔覺

大師兄！ 做到好頹

有咩唔開心, 可以係到分享/舒發下

想問下 做qs宜家ot情況嚴唔嚴重?
會唔會因為arhit改動而多好多workload?
過常係幾點收工?

假設你問consultant:

一睇做邊間consultant
二睇跟邊類project (building, civil, fit-out, term?)
三睇單project去到咩phase

如果係RLB/LS, 出親building tender 都一定OT到仆街, 不過正常都有水補

Archi 同N 展愈遲改/出圖, workload 咪愈重

Valuer其實都好少接觸到唔同層面野
都係多數係office搵comps/market news/度圖/睇land grant documents 再打返份報告 其實一樣悶

要發揮你既口材就要去agency做(retail /investment)
呢d team entry post多數要經MT 入(Jxx Saxxxx Cxxx應該都係)

至於人工我2015 FG =15k 再加bonus
低過曬同期做BS/QS同學
但好少OT

做Client 好多時要同Project Team 打交

ipo Business Valuation搞比較常見 好少見到搵surveyor/ property既搞 當然都見過KPMG請chartered surveyor (呢個我見識少, 要問返做耐d既）

China valuation 通常對返大陸分公司既戇鳩多,唯一可以用到口材就係屌鳩佢地

我講個情況係mortgage/ general valuation 或者lands matter 全部junior post都差唔多
除非你chartered之後做arbitration或者545呢d要同對家拗既野

我覺得如果qs轉gp 多數得mortgage會收留你
搵間大公司mortgage team做一年半年 再考慮內部轉team啦. 另外順便識多d人 搵下interim report/ oral 既sources

當然你一步入到其他team更好

又可以吹奏QS

政府人工既野..等於你吹奏晒所有 engine，BS GP
入唔入到一回事

有無RXB 既朋友仔，星期五有人叫我去北角見工，想問果邊咩情況？

9成入拎姐team, 準備定身後事

唔係掛？佢個team 有咩問題？

叻仔

無呀，普通IVE 仔一名

見intern?

rip
北角RXB出名地獄team

Feasi其實都係做cost estimation， 跟本無乜特別，好多公司都係拎近來project cost做comps 再加每個site 既特別site constrains黎預數

未做過rlb 都聽講過有咩問題

巴打祝你好運

有無巴絲打可以講多d, 依家個心好慌

RXB 可以叫屋企人唔駛留飯

咁唔岩喎，多數公司PM + Investment Research team (GP) 主導，QS feed 數

好事黎既，developer 純QS一run project 就好難溝通

都係chur盡無悔啦

未做過+無聽同事做過 唔知點評價
但以呢兩間野主打agency/生意模式來講, 我覺得伏味濃
等其他知情人答

叫佢地俾個 excel 表你就得

有同事讀asso可以問佢地拎notes
City果個ozp irr nvp valuation method必修科黎

澳洲qs學生留名

Client 內部好多鬥爭, E&M/Civil/Structural/Archi PM/Leasing/物管/interior designer 等等一到左internal meeting, 就會好多火藥味出黎..... (做過client intern 感受過)

咁幾好播......工程仔都可以接觸到GP/QS 野.....

呢兩間想壓力細d可以考慮，但agency 為主入去預要support agents....如果想發展好d, 可考慮其他大行....

做mortgage 本身唔係好衰，甚至有老闆級都係mortgage 做起.....當然我同意內部轉team 可以考慮...

小妹做過三間Developers 都要 但好多時QS齋講錢，唔諗個原因點解要，下下要 escalate 上高層度先批到d VO😂

拎姐

嗰位巴打會唔會嚇親唔見

有冇人可以直接d 講下。。。

睇個市係點, 市差時都唔會請外行人 (除非你識人)

睇下佢呢期多唔多人apply, 多親生仔既唔會曬自己時間in你，好彩有得in既，要有impressive 表現，點解想轉行，預左俾人壓價

有city surveying asso cert 都計外行人?

bs 唔係好穩定咩，幾時先叫市差

心態有啲問題

既然選擇讀engine, 就應該把心一橫, 盡力喺嗰一方面發展

除非你有真正嘅夢要追, 求個degree 就算

但係你又唔似要追夢既人。

睇落只係一個但求入大學hea完玩完; 畢業之後僥倖碌返入測量界做嘅人

就算有人請, 你覺得四年後你底子同surveying 本科畢業會相差幾遠？

再加上你既處事態度, 老實講, 好大機會渾渾噩噩咁就一世

趁仲有時間, 你好應該思考下自己人生想點

BS 野就唔清楚,
但而家呢刻, 個市我覺得都算差(係好過上年前少少)
當果一年全部surveying 既畢業生響畢業前都搵到工, 果年咪市好

原來利子手足都係做qs

material engine 在香港冇工開，多數做sub仔電 基本上冇得發展

咁可能offer asso 價

又唔可以咁以偏概全，始終而家測量收咁高，好多時DSE 都係睇分揀科嫁啦

則師出張ai前，自己對個ai都心中有數啦，洗鬼經你qs先知條數咩

lm

見工嗰位巴打上水未 緊唔緊張，興唔興奮

好多同事都係利子手足

我in過中x,係炮台山 無讀過書+無相關經驗都俾我in
但無請我

所以咪話諷刺，地鐵做到咁足都搞到咁

做左都接近十年19 QS，見到d 同濟經常俾人屌到成隻um 春咁出唔到聲，完全冇地位；人地錯圖就得，我地度錯數就唔得；QS係時候要勃起來了

返工日日都比project team 屌老母

archi 野就係
但structure 野，改個鐵圖typical detail, 真係唔計過唔知

first in咋喎，佢話萬幾蚊，加季度花紅咁

我好想轉行，依家做緊低賤物管類工作

我指超支呢樣諷刺
實情我就完全唔知，亦唔知當初個budget 預乜
不過地底野永遠最難預budget，最多uncertainty

budget 跟本預paper, 開頭寫得準唔駛指意過

呢d 又係好老土
都唔知係咪香港project 既特色：永遠想用$500 去買部新iphone，講話要過千就會俾人屌，叫佢買小米又唔制，到最終要過千又屌你做乜唔可以$500 搞掂

巴打唔好嚇佢啦，聽講宜家好正常大家六點零就閃人，唔駛怕

利子+測量

condition of tendering 講晒.

游水仲好揾過測量

Btw 想問下charter 左geh bs 覺得考到牌既人要有d 咩特質 ? （except 冇J）

論涼薄，我覺得你都算係傑青。

人家做運動員，日操夜操游到香港第一，因背景唔夠，無得出賽不得止，原來阿哥都係運動員兼不幸車禍離世，該司機兼只係判囚六個月。

你回應竟然係游水好搵過測量。叻仔。

仲有你講e 句之前，唔該你做下fact check 先。

我本身都覺得#150 燃燒巴打會唔會講得太盡，不過我e 家直頭覺得係低估左你。

你加油，我睇好你上位做大家老細

冇咩回應，個個人背景唔同，但假如言論令你不快，在此道歉

我想佢及早醒, 諗清楚自己目標姐

見過太多人渾渾噩噩, 咁就一世

運動咁勁可能係經運動員計畫入，
係既話都冇時間讀書

In rlb 果位人兄求下你快啲入黎

人工幾好架

各位前輩師兄, 指點下迷津
我啱啱hd(qs) grad左
send左好多qs工作既都冇回音
最終搵到份bs既consultant

咁平時都有同同事傾下計,又打聽下成件事係點玩

可能我聽既野唔多準或者經歷尚淺
好多人話qs就黎爆煲, 而且又ot又做到隻狗咁
而且qs要上到高位, 唔識玩contract唔識玩claims的話就等收皮

自問英文唔算好
就算俾盡我負負碌碌, 碌左個top up degree返黎
英文都唔會好得去邊, 唔會好到識玩contract, 玩claims

而bs方面, 英文當然有一定要求
但多數英文要求都係睇例？
同埋聽聞我做緊既野(compliance inspection report), 對考牌毫無關係
呢一點令我好疑惑我下一步要點做

有冇前輩師兄, 可以指點下迷津

因為跳哂樓

俾心機谷谷英文先,
乜S 都好, 呢個年代, 除非你決定北望神州, 否則英文都幾重要

個人要醒目，吹水要叻，完。

想問咁多位巴打

我有個朋友之前比左留位費讀part time poly qs degree
但係佢最近屋企有啲事所以讀唔到
想問下有冇巴絲知唔知道poly有冇得refund ?

去校園台問好d

幾多年post qua 先叫Senior

qs c+5~25yrs
senior c+15yrs+

見過有c+4年做到 可能個別例子

收到ASD TO(A) Offer 但又想考牌, 點算好
入面會唔會有人幫手Charted到或者第時轉到去BD/ICU

利伸: Archi+Building Surveying底 4年經驗

ASD 應該唔會有人幫手

你都幾on9
你想入面有咩人幫你Charted到?
你俾錢咪有人幫你手考囉

你想轉BD/HD咪自己報BD/HD囉
唔通填form轉咩

唔好玩啦cfu, 個個client 岀AI 之前都要cost estimate 搵qs 守尾門架bor

可能有D濕鳩 kind人無呢😂我做consultant 遇過啲廠佬公司真係無QS, Project QS 都無請但大把錢

人地做野 心水清可能唔請
搵個人幫下眼都ok

其實我想講既重點係QS 要follow 埋RFI答覆先出得，同埋唔玩「出draft 叫判頭做野先，等出左錢先整formal」
睇黎你個客都幾有制度，以上呢d 都做足
但我唔知點解我冇乜客係跟足，AI唔使隻隻有錢計左先出得，RFI 答覆方面....我直頭連RFI 都唔會收得足

有D AI 肯定無錢/減錢咪直出draft AI俾判頭做住先
有D AI唔改出唔到消防OP CC，就算1M VO都要做咪一樣直出draft AI俾判頭做住先
地盤剛開工都可以做晒cost estimation先出AI
過左一年邊有依支歌仔唱
特別係出左樓書
你遲左material data重大獲

去到最後好多時都係睇期睇大數，細數再慢慢砌番靚

的確係咁

好死板

有得揀唔好去則樓做二等公民，

點解😱 師兄點睇入去DLX 呢類run project

咁DLX 好過HPA好多

應該做Survey，學校野，唔100% 肯定

恆基做QS係咪好伏？
見佢好似長期請人咁

伍記

維修A&A 一定有，起我就唔SURE

萬丈高樓測量起
2018-09-04 TVB - 升學無疆界
Coverage :香港測量師學會

55

細佬dse10分讀緊ive 測量yr1，已經急不及待想大展拳腳了

Ready 好做狗？

小弟讀緊ive測量y1 睇到你地講qs講到咁低賤 都唔知係咪入錯科...

胡鬚仔喺佢自己間公司出晒名仆街架喎

而家走來扮老行尊拎光環

啱啱讀完housing degree
做緊物管
嚟緊想讀surveying master 轉行做survey
有冇巴打行過呢條路/有咩要注意

加油 一定要做QS

尋日見郵政局請Senior MS, 有十幾萬一個月

呢啲位內定晒....

apply 試下囉

請問咩係housing degree?

賤價接job, 平價請人， 免費OT

人地其他專業就實行保護主義，
外行人唔可以隨便入行。

測量行業就中門大開，
阿豬阿狗一張白紙都可以入行都測量師

最無尊嚴道德就係consultant班高層
賤價bid job，唔夠人又唔請人，做唔哂就叫人OT做
以前被人剝削，而家上位後就剝削返下一代

其實請junior 講緊都係~20k, 一單project 咁多consultant fee, 使少少幫輕下都唔肯 逼人OT做

因為個價根本唔可以養咁多人

係要靠D員工免費OT先可以做落去

所以咪叫多人外人入行，

要溝淡/壓低個人工囉

多咗D九唔搭八嘅人入行，
變咗成個行業嘅人D質素都不斷下降

consultant班老細先係搞彎成個行業嘅罪魁禍首
所以我好睇唔起consultant班撚樣

有D consultant 每個月幾K OT錢都唔肯俾D員工

大嗱嗱20k點忍心拎出來吖

依個真 賤過狗

鬼叫你要考牌咩？所以consultant 好難留到人，考完牌即刻走人

Btw 好想知通常一單project consultant fee有幾多%

我唔多明白政府架構，其實郵局請qs黎做乜？

做過啲千幾萬既project 仔
都係得25萬左右fee

QS前景真係咁差咩 ，身邊有個唔熟既fd，成日周圍飛去玩，堅離地好似唔洗做咁

成個 QS consultant 嘅行業生態都好有問題

話晒都係專業顧問公司，
點解要搞到咁底賤用賤價去搶job做 ,
搞吓搞吓成個行業都冇晒尊嚴

不過consultant都係肥上瘦下多，
高層都係食住人肉曼頭
老細就淨係喺房簽名收fee,
班細嘅就OT做餐死

「爛價密食當三番」係好多行業既顧問都有既問題, 特別係會計

慳皮到連電話台機都無，叫人用skype講電話

好多都係咁
電腦又廢
傾傾下又hang機

遲D搬吓搬吓，搬到去新界大西北

再搬吓搬吓，搬到去大灣區

最慳錢係home office，但問題係點確保個efficiency

而家興用laptop周圍走，用skype講電話其實係方便左

舊式desktop 搭電話台機都幾落後

過十億以上 building proj
qs consultant fee一般少過0.2%
有d細乾收連5億以下proj都少過0.2%

上面巴打講1.x%/2已經高估左

呢個就係價低者得既結果

四大會計其中一間都越搬越遠

最仆街係consultant班高層控制緊個學會，同考牌制度

不斷叫人入行同個牌愈來愈多人考到(qs 近幾年每年都> 100人考到) ,

變相拉底個人工 ,一個有牌嘅專業人士連30k都冇講出去真係俾人笑到面都黃

搞到成個行業嘅人都要陪葬

各位ching知唔知邊間main con請緊人？裸辭左成個月都搵唔到工

中環班中資到底係真係咁有錢定充大頭租中環
外資都慢慢搬走緊

MS呀, 唔係QS

MS QS 都有請

少啦

Consultant係地底黎
唔係為左個垃圾BS牌
晨早拍枱屌佢老母
畫畫畫，你老味咁叻你自己畫啦

其實archi轉去做bs有冇得諗 易考牌咁多又可以做ap

老老實實我識好多 Arch 完全唔撚識 Maintenance, Arch 考BS 唔一定易左

Leasing 基本上唔太專，好多non surveyor 做，講包裝，presentation 多過 professionalism

QS 叫專過Leasing睇下你想唔想考埋個牌

同埋如個市衰你就會見到個牌既價值

轉Leasing 就可以諗RICS, ？轉 Field 想考牌應該 valuation 看高一線

有冇人可以解釋下點解傳聞RICX passing rate會高過HKIX
但係明明RICX 好似同HKIX都係同一班panel

因為HKIS GP 有四份筆試先到interview

RICS 有好多唔同route, 好難咁比較....

但可以講無論h 定r 考牌講實力之餘亦真係講d運....

只可以講GP 基本一定要識valuation, 其他 core 你可以睇番GP APC Rules and guides

現行制度下考GPR既routes 一定易過H

讀個master先轉行會唔會好啲

BS考牌都唔係易

How's ?

Apc就快考

我都做左11年WO ~
我07年做到宜家

你真系勁點入到DEVELOPER 做? 己考牌?

你考左牌不如接直IN DELVEOPER 做啦, 福利又好又高薪

留吓名先囉

真係要睇下有冇人要

有冇巴絲知香港有咩construction claims 既公司
上jobs db都搵唔到資料

喺一間細則樓做左3年幾
全公司得我一個後生
身邊又無乜人做BS
諗緊轉唔轉工好

乜名

唔開名啦 費事比人起底
其實我想考牌 但奈何身邊真係無乜fd 係做呢行 真係唔知可以點識到人
讀緊UCEM 應該下年grad

Tom Ip ?

你而家做緊咩job先？

其實做業主qs 係咪冇咁大壓力同workload少d?

一直以來主要做fitting-out works 間唔中都要做A&A submission
呢排開始多左做驗樓

btw咁多負評

各位ching ，有無BS part time or freelance 可以介紹

通常識人先做得到

我到而家都唔明點解BS 牌既考試模式要咁誇張, 要一大堆helper
其實HKIS 係明知個個都係一大棚人咁幫手...唔通跟本佢地都希望大家要搵helper 咁考?

做過幾次helper, 我覺得如果得一條友就搞得掂的話....唔係唔得, 但唔會係做2,3 年野既人就做得到既事

老實講，我覺得你用ppt直出加個 draftsman 兩個人都搞得掂，有時係人有我有，費事執輸心態

考人際關係

想問下大家有無咩building technology嘅書可以推介？特別係BS果啲

有無人黎緊考GP written paper?
我孤軍作戰，想搵下戰友.....

考rics幫你唔到

做緊邊間

Gp難唔難

Law

點解冇人講考QS既

唔使溫書咩

下星期考但係都係好撚多唔識
等死

讀緊MSc Real Estate留名

非四大行

唔難，今年仲簡化左，但都要溫

law好難，睇完pp唔知要點答

Consultant? 而家好唔好做？

consultant呀
唔算多job，唔洗OT，老闆麻煩

First take?

聽講依家讀完可以exempt written

完全唔明點解可以咁放棄自己

想問下qs 人，請問你地contractor 會用咩方法去measure or monitor 單工程既productivity? 小弟係學生完全冇concept, lecturer 叫我地自己訪問下contractor 平時會點做 不勝感激

開爛仔會

唔明 我冇奶油presentation 話開爛仔會瓜

邊個on9每個Post留負皮啊？

抵佢一世冇職升 屌你個西

Qs Apc 今年有冇tips?

已上岸

你連PP寫緊乜都唔知就顯示到Passing rate 唔會高

estimate好難溫

已上岸+1
一次過答啦, QSD APC part 2 passing rate大約30%左右 (300+人考)
過到part 2再過埋 interview 就70-80%左右
每年chartered嘅人數好似都keep住起係70-80個左右

box file最好擺定幾份唔同種類嘅cost plan (new building works, A&A works, fitting out works, etc.) 拎黎用 (主要係搵composite rate用), 再加埋幾年cost report
其他基本上係隨意(可以擺CPD ppt, 大學啲notes, 有時搵返啲definition都幾有用)
可以擺你呢兩年出過而又有用嘅信呀, email 呀呢啲, 自己出過嘅野記性係會好啲
嗰陣我都係問人拎source, 掉哂啲冇用嘅野, 再加返自己出過嘅野

入到去考果4hrs基本上冇點揭過兩個box files, 因為寫都寫到停唔到手
當年兩日8hrs寫左一支新筆o既墨...
冇咩特別野可以拎入面啲野黎直接貼上去, APC愈考愈騎呢

小小tips (應該好多人都講過), Day 1入到去唔好做cost plan先
另外除左帶contract, 記得帶SMM

都係前人果啲加自己做過既野
其實box file 冇咩用 我果時當textbook 溫

咁樣既問題都問 ching 做百佳收銀？

cost plan 只值廿分左右
你DAY1仲有30分要拎
老細改卷經驗係啲人掛住做cost plan (over 2 hrs) 而冇時間做其餘嗰3條essay
與其起度磨份你都唔知會唔會拎夠分嘅cost plan (你presentation如果差佢地改到唔好脾氣隨時有分都變冇分 ), 不如做好其他有信心嘅題目

我覺得cost plan個figure整體黎講合理就ok, 冇絕對
鳩吹冇話唔得

HKIS冇話唔俾point form, 但一條十分寫points唔解釋個人感覺有d危險

基本考試經驗, 做有信心嘅題目先
仲有根據每條題目佔分去分配你嘅時間
兩日我都係用reading time plan好自己答題順序同起個腦到諗點答, 頭15 mins起張draft paper爆寫points
整理好之後先寫落去, day 1答完3條essay仲有1.5hrs, 條cost plan最後都係要爆寫寫到最後一秒
presentation同你手字幾緊要, 改卷班人唔係個個都心情好去睇你亂哂大龍, 飛黎飛去嘅paper

d 題目出成咁， 溫完都無用

estimate已炒

有冇得分享下

今年既costing 變左兩條, 但冇以前既cost plan 咁累贅
第1 條問加扶手梯要幾多錢+關於起條footbridge 既Query List
第2 條問RC frame vs structural steel frame 既costing
第3 條係comment draft BQ, 幾年前出過類似模式
第4 條係target cost, 現場除非有人做開賭場/地鐵/civil project, 應該好少人做野會接觸到, 應該係大家一齊攬炒

目測今年有幾多人考part 2?

500幾啦

第4 條其實考大家對自己個box file 既了解，如果個box file 係一代傳一代的話，係會有料的（不過一定唔會多）

我唔係考生，我只係聽人講今年既題目，以上有部分只係我個人意見

咁真係多左好多，以往都係300幾

500幾 都幾誇張 遲多2 年九展應該唔夠位坐

不過咁多人考，真正讀測量出身嘅一半都唔知有冇

好笑

第二題 acadis 今年mock出過，有少少唔公平，唔排除係自己人出

咁多 幾年前考個場有三百幾人已經話好多人

咁又係accredit 左咁多人...

有幫手出過標有經過出cost plan既過程既人贏晒咁 consultants 既考生fatfat

真係好cheap, HKIS, 大既consultant firm 玩曬

不嬲都覺得pre contract份卷係恰鳩contractor qs
仲要呢兩年estimate佔成三成分

Dklm

冇計， 個APC玩法講到明要識晒pre-同post- contract嘅嘢(full spectrum of qs knowledge)

所而先有"做consultant 易考牌"嘅言論

心水清

去到盡都係SQS

其實我覺得HKIS qs個written exam幾好

大家都係温嗰個box file D嘢，但apc 唔係考記憶力死背爛背
D題目要D candidates個腦識轉彎先答到，真係分到邊D 人識諗嘢

做consultant雖然會接觸到pre-contract嘢，
但都冇apc D題目咁奇奇怪怪

聽朝要考試嘅早D瞓啦

份卷都流出晒唔係秘密 大家都有 係靠自己有做過定無做過

不嬲都想consultant qs 著數架啦
近年咪好囉總要set1題近返d contractor qs

幾時都話做大consultant好架啦

你睇吓幾多resources

In Arcadis We Trust

2016 都出過
我都睇過

agger！係r記仲有機會借到best performance人士既resources
我考果年條estimate都係靠arcadis

Those questions are quite straight forward and easy!

APC is not intentionally designed for consultant candidate.

If you are from contractor, you should also study how the cost plan looks like.

It is not the reason that you work in contractor so that you are not able to produce cost plan.

有冇Day 2 總結？

考完去晒玩啦, 仲總咩結

玩咩， 學會有無出書教人做cost plan. 無wow, 咁點先識？

其實搵一屆出下 Main Contractor嘅cost plan, 睇下會死幾多個consultant ge人

contractor落標計unit rate嗰啲好似真係無出過

仲有contractor點預prelim

對於consultant黎講, prelim只係一個 percentage

業主問顧問一句 點解prelim.唔係12%而係15% 我諗問顧問既業主或者被問既顧問都唔知點解答

其實呢個問題好多客都會問顧問的，走唔甩的.....因為好多人真係覺得乜鬼project ge prelim 係10% 就得

同埋做d 奇怪project 的話，下下都用死某個% 既prelim 係會出事
呢d 唔可以懶，一定要自己pre-price 下個prelim 先知咩% 會合理
我試過計過一單，計完之後同個客講個prelim 係要差不多9x%.....後黎番標都要8x%

通常D consultant做PTE時會打電話，問吓有份落價嘅判頭嘅Tender Sum幾多(頭2~3個數字)

跟住再砌返自己條PTE 數 , 砌到變第二低標

包保冇死錯人

通常改卷改完條estimate 都大概估到個candidate pass ng pass

開完標先拎份PTE出來？

同d tender return 一樣要用sealed envelop
PTE 最後開

可惜PTE 好少同回標價差不多 拎黎對下個別rates 都得既，通常上approval 仲要解餐死個 discrepancy點黎

btw

除咗問大約個tender sum幾多之外，

仲會問D tenderers有冇 check到有missing item/bq error/ 邊D items個qty度多咗or少咗咁

之後D consultant會出返個addendum補返鍋

做多幾年，你會發覺成個行業都好流

基本上係咁玩，因為始終個判頭係做果個，有無漏招，佢地一定熟過你

有d 判頭驚得自己睇到個問題，落高左唔中，都想個 consultant 拿拿臨出個 addendum 等其他tenderers 知

請問sup仔 aqs 13k係咪好低
白紙，無相關學歷

如果讀完 cic果個120日課程，揾份 sup仔 aqs有幾多左右？

差唔多啦
白紙有人請算好

我有個 fd 讀完 cic 果個120日課程，有 sup仔請佢16k, 我而家諗緊take offer定去讀左先入行

有冇qs contractor 可以大慈大悲俾我問下功課 感激不盡 條問題係關於contractor 會用咩method 去measure 單work 既productivity tg:WalH2Oter

讀完個兩年HD都無16k啦
你fd好路數姐

白紙有人請都偷笑啦，13k請你翻黎T1都無，正路請ive仔唔好。

Mostly, empirical judgement based on previous project experience or just ask the subcontractor.

calculating is difficult because the productivity can be changed from time to time due to unforeseen
site conditions, construction difficulties, management skills of contractor

有冇人知 RICS(FM) 嗰邊點考??

Same as other pathway

thanks for ur info.

if i don't want my direct supervisor in my company to know my attempt on RICS(FM) APC, is it possible?

有冇師兄知alpinx fitting out 公司好唔好做

我直情唔想我上司知我玩RICS
any method?

搵人簽真是好慘烈

大家有冇得早放

thx sin, 另外會唔會有sub con 既大佬有機會解答到?

except fm, no knowledge in other disciplines

[member]其實入公營做fm有啲用
起碼勁過ifma個cfm[member]

依家份工過份地輕鬆
感覺個人退步緊

做緊邊個side

想問問有冇ching 讀緊或者讀過 Hku 個 MSc CPM? Or polyu 個 construction law and dispute resolution?

小第早幾年考了牌，而現在正想進修同major 係construction law 方面，想會係往後工作上有幫助。 所以想問ching 們上面兩個course 會否有幫助，同埋上面兩個course 既意見。

曾經有想過llm, 但自知能力不足 ，暫未考慮。

我建議你讀poly好過cpm

如果公司冇MRICS, 咪冇得考

hku msc cpm只係degree課程濃縮版，好多非相關degree去讀
個課程唔係專讀construction law

Thanks you guys

相反poly u 個個會專科d?

望過下暫時專攻香港 construction law ，或者係有相關既programme ，好似得這兩個

Why not LLB or JD?

謝師兄

想問各位巴打點睇係consultant做E&M QS?
個人對機電興趣大過builder，但係又聽過人講有d QS考牌涉及既範疇E&M QS較少會接觸到
如果想考牌係咪都唔好做E&M QS會好d?

我暫未打算考取律師及arbitratior資格，自知能力不足，所以未有考慮llb 及 jd。想修讀法律只是為多學一門學問，以應付日常工作及升職準備，所以現正考慮CPM 及 polyu 的相關課程，因他們的範圍都涉及construction law。

咁........讀黎都係係派片時上多加幾個頭銜唬人.....

builder 果part 靠溫書搭救la,
出黎做野, 我覺得E&M 底較深既QS 比較吃香

Contractor E&M 留名
每次行payment個consultant QS 都問呢樣喺咩果樣喺咩

我呢D builder 底, 風火水電入面....我最屎係電,
睇果D 電既scheme 圖真係半懂半不懂

如果唔係要探究”點解”，其實唔難

利申唔識度石屎板鐵

有冇gp仔有影水牌經驗
個水牌係customer service 個度可以點影

但係cost planning, draft tender document呢d範疇會唔會差咁d?
始終唔似builder睇哂成單project...

差d就一定
但都有方法補救，例如問人，睇下contract document入面有咩items, 鋪排係點, 大概有咩內容等等.....

我自己入行就E&M QS, 做左幾年先轉building, 發覺E&M既知識真係好有用, 普通QS好多都唔識, 當然我都唔夠膽講自己好勁

所以比心機學有所成，搵機會轉囉

地下水牌唔係咁易影，多數有保安守住
如果影唔到地下水牌就唯有由最頂逐層逐層咁落去，每一層既水牌都影

做緊aqs，返工冇野做好撚悶
公司又唔多後生，日日返工冇人講野對電腦

讀Surveying有冇可能跳出去做 investment banking / management consulting?

清仲讀緊u?

以前我讀書個陣有個 prof 係請過一個係 ibank 到做 既 alumni (surveying graduate) 做 guest speaker, 但呢啲人應該係萬中無一. 唔記得佢係咪係 ibank 做返 property valuation / gp 野定直接轉左 field.

有幾萬中無一
IB都有property investment team
裹面一定有GP+CFA
property fund house 都有請BS+ GP做 evaluation

有無人知點樣係BD Bravo個網到下載或者cap圖？

問心，冚世界所有GP、BS、QS夾埋至少幾萬人，當中有幾多個入到IB做？
佢講萬中無一都差無幾啦

本身香港人入到ib 大行已經係少數冇得咁睇

其實好簡單啫，上 linkedin 望吓有幾多 GP 人係做佢所講既 property investment team 就知

同埋重點係 ibank 就算有請都唔見得會重視 surveyor. 衰D講句我覺得連個 6 間所謂 GP 大行都唔重視, 年年 GT 都成堆街外人爭

各位ching, 有冇途徑可以搵到hkis qs apc pastpaper既答案

做左probationer就有

有無bs師兄係度 想問下轉工既問題

有咩幫到你

公司做黎做去都係d survey多 想轉工試下做a & a fitting out work
轉去細則樓會唔會係比較好既選擇? 同埋去則樓做影唔影響考牌?
同埋我想問如果想考牌 最後果個interview係咪睇出身 我呢d top up degree既係咪無運行?

考牌靠自己，同公司無太大關係
只要公司有人簽你，之後既野睇你造化
A&A/ fit-out 就睇你間公司做野正唔正路，你要知道一啲政治正確既野for 考牌
Degree咩u出身對Final interview 影響不大

咁開左簿期間轉左幾次工會唔會有影響?

理論上唔會既,但唔排除有啲assessor做開consultant會質疑你份工做得咁短時間，係咪真係學到你份SOE寫既野。要drill 你SOE係可以drill死你

但我做緊果間只係做mbis mwis呢d野多 唔轉既話滿足唔晒d competences
咁開左之後做左半年再轉另一間做到考為止 咁有無問題?

同我一樣 份工好輕鬆
因為做緊mains
其實做mains喺唔喺對
fresh grad 喺不智嘅選擇？

可以有咩問題？你答到assessor問既野就得，包括SOE寫既野，要好 handson。我就係會鐘意針對住SOE問問題！

但為左考牌而不停轉工/驚轉工會影響到考牌，我覺得其實係有啲本末倒置

係 有得走好走

唔該晒巴打

佢係要assessor notes, 唔係past paper
assessor notes要問改卷嗰班攞
正常渠道HKIS唔會流出

想請問BS 如果唔考牌係咪只可以入contractor 永遠返6日

點解咁講？

Yes

因為 唔考牌 好似contractor 發展好d...
但好多contractor都要返6天
其實我鍾意contractor 夾野多d 但係如果打工既話驚一世chur 足6日
多謝解答

咁係揀去contractor發展既代價姐，考牌唔考牌無論contractor, consultant定developer 都會請，發展成點就睇自己，有牌既人都可以好兜踎

其實係咪唔鍾意考牌 都應該考左個牌佢

咩係逃生門？

？ 大佬求賜教

但係, 人地好似問緊BS喎。。。

BS一樣道理
眼光要放遠少少

我唔係bs, 但係bs嘅training好似係比較 localise架喎, 香港嘅bs係咪真係咁易去外國做?

香港d 例同外國唔同， BS 移民無分加

同埋唔會請

Fitting out 黎講邊間公司好做呢？

有冇巴打報過房協planning & development officer?

rics都係英國先有用姐 其他國家一樣唔會睇

Pat dxxxx?

講 緊bs bor ...

RICS d CPD Record其實check得緊唔緊

澳洲果d 要另考？

拎住HKIS 牌想拎埋RICS係唔係要由頭考過
QS

係

要執返晒d CPD record, 同埋要寫份CA (好似係)

班old seafood個個拎住兩個牌響手上, 跟住又嫌人地太易考到, 搞到我地冇得互認

係咁唔妥人地嘅就quit埋RICS嘛

如果你眼中 BS得法例既話你都好可悲

我有咩可悲？ 你真係幾好笑

你不如講講BS 有咩skill, 要外國人請你， 而唔請本地人？同埋你BS 個牌外國認唔認？

pfm掛

最理想係一入行就開埋？

想問ive hd qs grad嘅話
可唔可以考牌？

building survey 除左例以外重有Project Management, Condition Survey, Building Technology，依d野都係世界通用。
而且世界各地D例都大同少異，基本走火防火要求都係同出一轍，主要分別都係building development要求，但依D野唔係怪獸formula，睇幾次自然學得識，我老細以前攞住rics係澳州坐監果時都係政府做審批。
就好似HKIE班工程師咁唔通佢地唔識設計外國D建築?佢地去外國變晒廢人?
我相信無professional識得晒所有野，但佢地有能力去學習佢地唔識既野
你講到QS移民有分加，我都好想知香港班QS除左做肯奴隸之外重有咩優點令到外國人請你而唔請當地QS?

年年都出EMAIL追喎
後期唔填重個個月出EMAIL追
當然你填咩佢都唔會CHECK係咪真

我睇到既係blg eng, qs有得移民加分， 搵唔到有building surveyor. 我搵咗某兩個國家， 可能其他國家有既

其實QS 都無優點， 不過我有幾個朋友已經申請到移民澳洲， 有牌加好多分

你到底講緊移民有分加定當地有人請?
BS當PM STREAM 咪報CPM/PROJECT BUILDER/BUILDING INSPECTOR
我都有friend working holiday做到有offer老細肯幫佢攪visa
咁你D friend係果邊做緊QS?人工如何

而且要技術移民
你去學廚應該最易最快

學會質素來講

RICS真係似返個專業學會

而HKIS只不過係俾 consultant D老細威圍飲飲食食r吓生意嘅平台，似商會多D

睇2 個學會本journal就知高下立見

(hkis 本垃圾廢事post)

可以

好難講

早D入會做probationer唔一定早D考到牌

入咗行十年八年仲考緊嘅，大有人在啦

有mature route架

Qs又唔係難做 嫌人易考然後割席真係on9
Hkis qs唔知係咪真係難考過其他devision啦

讀埋個degree先啦

so-called專業人士， 學位都冇個點得架

其實我都唔知點解HD學歷都可以放入來考牌

Mature Route即係點? 要做夠幾多年先得?

仲有係咁上電視講到呢行搵大錢咁樣, 走去水人入行

好似10年
冩case+20 hour cpd
1年後可interview

咁即係只可以再考多次試啦

有冇巴打in緊SO

有無師兄係讀survey 但畢左業做其他工
我就survey出生但做緊bim
依家表示係乜春都唔太識 太撚多bs野
自己諗法係捱兩年bim學識多啲野再轉工做 大家點睇

讀civil 去做civil QS點睇？

Totally agree.

Well you have to blame HKIS. At the beginning there is only examination for RICS. Once you are chartered with RICS all you need to do is to obtain one year local experience to get your HKIS. Unfortunately now HKIS delinked with RICS and if you need two you have to sit for their respective exams!

I am what you call an “old sea food” I have both and I do not need to sit for HKIS exam. The GOOD old days!

但依家兩個唔係認番咩？rics valuation chartered with one year post charter experience can get the hkis?

Gp only
而家qs char左 其實人工幾多？

做乜咁睇唔開

我見我公司啲QS 人工高啲 又少啲野做

幾錢啊？

sub仔先係揾得最多錢

做MC, 你去到咩年資，做緊咩位置，一個月揾幾多，其實會大約預計得到(太勁太廢另計)

入去sub仔做，做到老細退休，跟手接手埋間公司，做埋老細，咁就fat fat la

跑唔到數 cashflow有問題 真係咁易做？

BS人士又係時候上水

做MC咪一樣有cashflow問題

間間公司or每個party都會有問題要處理架啦

大判腦細都係住十大住宅，sub仔腦細就住比華利山 九肚山

有冇巴打係RXB做？
有野想問

成日有D sub 仔靚車泊喺地盤門口，跑車都見過

見得多真係心理唔平衡

BS 唔考牌 係唔係最好碌入SO 算 #no

10 年經驗都可以升AD

有無人聽過有間建築公司叫聯力建築???

GP既話6年都可以上AD

5年都見過 一街都係

你有無8位數字身家買起人地生意？

金融界, 職銜既通漲永遠都好誇張, 個個都係manager

咁佢地真係賺好多下

新仔人工得萬頭 晉升機會係有既 因為細公司

係

九龍呀師兄
但係對bim 既感覺好似麻麻

點睇aecom soq (civil)? 做唔做得過?

非surveying degree background, sci degree
諗住pt 讀hku space diploma in quantity surveying
各位點睇?

我係諗住入行的, 岩岩手快快打漏野

有無人覺得而家既qs 自己做得over左？
拎出標做例子，qs 要做既野係prepare bq 同tender documents
但我地應該係跟archi，engineer俾既野去做就算
個design有無discrepancy 係design team既職責，根本唔應該靠qs 去identify去問返
我地係qs，唔係design auditor！

證明你唔岩做

依個係value added service

拿屎上身就有份，咁樣搞法design有錯就俾人屌qs 睇圖睇漏野，但明明係design team既問題

input錯，根本ouput就肯定會有錯

有時覺得真係唔公平
architect engineer出錯圖就可以再出過當冇野
qs度錯數就要被人屌

please explain

如果qs發現design，drawing，spec唔夾個d，又唔point out出黎。求其跟佢地d資料出tender
最後其他人發現咪又係會怪落qs到。到時又要出addendum個類咪仲煩。structural都叫做好d起碼要入則點都唔會錯得離譜，但archi design佬 真係畫公仔紙咁

點都出query問左先?
人地教落最緊要個波唔係自己到

責任多左 錢無變 呢行都慣嫁啦

出tender有唔清楚既野一定要問
Qs係最低等 個個都話得

我唔係講practical，係講問題本身就唔係qs 責任，我地唔係嚟audit 個design，你明唔明人地講咩

一句都慣啦就算，同「係咁嫁啦」一樣，無撚敵
ot到十二點，呢行都慣嫁啦
加人工少過乞衣，呢行都慣嫁啦

design有問題，唔係屌個designer，走去屌designer後面隻人形蜈蚣

證明你唔適合做qs

所以我話證明你唔岩做
唔係屌你咁解 我都係咁諗
好多qs都呻過
唔想ot既轉其他唔ot人工又ok既公司
唔岩做就再轉啦 行業大勢搞唔到

你不入地獄，誰入地獄，報啦

好唔明點解qs 行業無人出聲，學會都無人爭取

qs係咁架啦

求救

見到d 讀其他科既仲想衝入嚟食屎，真係人都癲

Qs係咁架啦，證明你唔岩做依行

真係好難聽, 覺得有唔合理想提出就=唔適合

唔係唔提出 係你老細出賣你阿 賣你屎忽阿
你唔做仲有大把人幫你做

學會 qs cpd期期都爆
幾西都爆人同港樓一樣
200呎樓下都大把人爭 做咩益你班qs豬

靠學會班老屎忽死得啦
搞social event就叻

你講qs果班

測量號

做乜鳩

收咁貴做呢d西野

活化工廈做住屋係咪bs 既新黃金時代？

架車大家都有份貢獻

叫多D人入會， 開多D CPD,

太空船都買到幾架返來

應該係bs gp

吹水ing? 😂

點解咁講

你user name

咪咁認真
講緊正經野

五隻英文字母果間？

夠35 歲
就可以直接去interview
pass埋就俾個牌你

如果BS 嘅話，35歲之後，唔使考practical task 就可以直接final in?

咪開左架測量號推廣俾市民認識囉
唔夠? 俾夠兩架你

唔係呀 個名無咁短

其實 L&E clause 可以成條delete呢？
如果可以，點解現實中好似好少見真係會成條L&E clause delete?
因為就算delete L&E clause，承判商都可以用common law claim 申索返delete左既qualifying events?

6隻字？ 九龍東？

點解唔考牌？

有冇手足喺CBRE做valuer?

英國QS FG 仲未搵工留名學野

claim damages?
qualifying event唔等於act of breach of contract

係claim damages
我見好多可以用common law claim 既例子係an employer hinders the contractor's progress.
咁好多qualifying events 都係 an employer hinders the contractor's progress.
咁所以我想問點解冇咩employer會刪哂d qualifying events?
係唔係因為就算刪哂d qualifying events, 但因為好多qualifying events 都係 an employer hinders the contractor‟s progress, 所以就算刪哂, contractor都可以用common law claim?

唔該

呢啲 qualifying events 相信都係以前 case law establish 出黎既野，所以刪哂都阻止唔到人地 claim damages
咁不如用合約機制私下解決好過打官司，起碼個 L&E 既銀碼可以由自己既 QS 控制，你官司打輸唔單止賠 damages 仲要輸埋堂費

其實啱啱ive bs畢業嘅話有冇話建議做邊行會比較好？

有冇大神有qs apc 2015. cost estimation 既答案？ tg:WalterWalterG thx

宜家讀緊 ucem msc qs. ..好迷惘

我都係喎

你 degree 係唔係 surveying? 我成日驚讀完都入唔到行考唔到牌

我做緊qs都好迷惘

我surveying asso degree 算啦讀完入到行都未必考到牌啦 兒家讀叫做有個degree揸下手架炸

有冇師兄知mott macdonald aqs如何？

不了

師兄可唔可以講多啲 想知道原因

讀完就有十萬啦

垃圾政府 chief xxx surveyor連housing allowance長糧 20萬以上
大行partner subcon腦細個個幾千萬上億身家
老梁山頂間屋都以億計啦

垃圾講座用10萬條蚊暗中惡意貶低我地測量師

聽講收工就可以睇到利嘅深夜西波

有冇contract / QS / PM大人

做緊BS part time.
Senior 叫我幫手出SOR，好淆底會出錯賴大野。

想問如果 係SOR 寫錯item, 開左標之後仲有冇得救？定係要全部招標過程重新做過？

大佬 睇你寫得有幾錯wo

Qty 錯定description 錯先

Sor. 真係唔識點答你。
可唔可以講晒3種錯法？
1）錯Qty
2) 錯Description
3）2樣錯晒

係咪有野樣叫VA?
聽得多唔知全名
上堂冇聽書

Visual Art
做建築一定要識VO啊

Sorry. 我寫錯
出VO 係咪 要等Tender Award 之後先可以用？
如果未award，咁error in Tender item (qty/description/both) 應該用咩方法改？

叫得SOR我估係Lump sum contract based on drawing and spec啦，理論上你錯到出左全份空白嘅SOR落標果班個價都要包曬所有圖紙同Spec嘅嘢，開標哩刻唔會死人嘅，係死都係害死啲唔睇圖紙唔睇Spec盲目信咗你份SOR嘅Tenderer，當然如果因此報錯標又中咗嘅話，post-contract點樣同你claim VO同L&E果啲係後話

你判標唔洗開tender會？TQ都救唔番？

SOR 可以因爲description 錯而claim VO咩

唔可以 但只不過改design 時 你冇contract rate黎減野je

學到野

唔明個concept.

本SFBC 咪有條Clause講 variation, 話咩similar works 可以用番同樣嘅Rate 去assess？

係Ge,前提係你寫錯左description, je係本身圖要a , 但你description 寫左b , Lump sum 圖冇變 就冇vo，但有圖改呢，就要諗下係sor揾邊個rate黎做vo

我見出邊既QS
無論做咩VO 都係拎BQ Rate

就算different characteristic既野都係比個BQ rate 判頭算數

好少人會自己assess 一個new rate

其實係咪唔應該咁做

正常要MAKE ADJUSTMENT.
大家都懶未照用LOR

邊間QS firm咁樣做野？

睇team la ,, 冇fee 未冇時間detail 做 理撚你班contractor 揾少幾多錢咩

愈來愈多人裸辭

好多都係咁

搏contractor唔出聲就close file

咁幾好

乜個故事真係咁簡單咩

邊度？

師兄有咩睇法？

CoT冇寫明業主方一定要有Tender Interview同Tender Query喎，如果你係業主，開完標發現得最低標係啱啱好meet到budget，睇真啲原來SOR錯item但落標果個信咗照落，咁你仲會唔會咁好人出TQ

點解去到裸辭咁嚴重？

錯得好緊要既話 咪又要俾人屌

係咪都俾人吊啦

錯得少或多 人地都未必賺得少 一陣有vo仲俾埋位人地入就喊3聲

觀塘？

Why

依家d 人唔興搵工先走。 大把錢有ar 媽養， 根本唔care 份工。

吊你 都要頂得順先得

最近唔係少咗好多job 咩？

巴打點解咁講

加幅少 工作量大
好難留得住員工

打份工je

哦 我get錯以為你話唔做野都要頂得順先得嫁
BTW 呢份工真係麻麻

睇錯嘅程度啦同你單嘢個 tender programme 容唔容許你TQ 出啦
我相信業主返咗標循例都叫你班 consultant 睇下有冇問題
如果你收埋唔出而嗰條友又中標，post contract 只會玩你自己
判頭唔夠做嘅時候佢咩都會 claim你

Btw, lump sum contract based on SOR 唔係包生仔，做BS你畫埋圖，你畫少樣嘢，dwg 同 spec唔夾，判頭都可以claim你
SOR問下你senior搵份template 抄抄改改，俾心機畫好份圖仲好啦

有啲業主只在乎判標嗰下有冇爆budget，post contract點claim都係ops team搞，加上請得QS Consultant就話知你死總之啲claim一多就畀説話你聽

題外話，見過好多BS Consultant出嘅SOR根本係template，一份幾百頁，所有item所有size都有

呢排有無巴打in RXB QS?
係咪都係伏team請人多？

TQ姐係咩？

讀書有聽過contingency.
係咪就係係呢個時候用？例如依家呢種情況咁（item出錯，要搵錢找contractor條數）？

TQ = tender query
contingency 係預定舊錢黎洗起啲你預見唔到嘅嘢度
但首先我覺得你要搞清楚咩叫 valid 嘅 vo先
item出錯未必係vo, 行SOR嘅 contract 判頭有權改你份 SOR
亦都有權加item 落SOR度
成份SOR係 read as prepare and submit by the tenderer at their own risk

去邊見

筲箕灣

做左幾年野？

兩年

in 男人定女人

呢個時候in得都有伏啦

其實入得去無乜邊幾team 無伏

聽過有d係入面做到死死下

what is advance work
啱啱開始讀measurement

P字頭

Junior mode :
齋度數又話悶，俾你去開會又話推你去死

但通常兩樣都要

google完都搵唔到點解

度數真係好撚悶

悶都唔緊要
最弊係圖多，質素又差，又要趕出bill

唉又唔識度 唔知度得岩唔岩個下死

岩呀質素差真係

咁ching覺得點？

感覺佢想搵個好熟smm嘅人度數

咁最後有無offer?

無 你呢？

無

再搵過

好似好多人去見工

多人走 知咩料

想問下有無人知RXB會搬去九龍灣邊到

兩個consultant 係咪好唔掂

有冇人都收到SO(Estate)既interview?

GP要成功係咪好靠關係？

好唔好做

想做GP應該點入行

好視乎係做邊一區既 DLO 吧?

想請教下，如果係tq 某d item 比人話high rate,覆左個rate 第日做vo 個陣用，咁呢個rate 第日上vo 個陣仲洗唔洗apply discount factor?

No

有時best offer俾嘅discount仲平過呢d reasonable rate for VO

請問追補出AI 係咪地盤同事責任? QS有無野可以幫到手?

有冇bs巴打知有公司請人
同埋想問hd讀bs搵唔搵得返qs工

大把HD畢業入去行condition survey

自膠

難D，出面大把QS graduate，可能試下判頭有機會

gp仔留名

你完全唔識take數?

你地同事正常都出晒CVI啦
QS最多咪度定數等上家有個預算

如果上家出漏SI Drawings
導致有design fault
而現場要做返岩個design
abortive works 會好甘

QS 有咩方法同main con 拆掂數

PM最叻咪叫QS睇下contract有無D萬能免死金牌clause射個波俾MC

Hd有學過measurement 同埋張證書冇寫係BS定QS

咁拎咩grade先 你考得好都叫有啲野convince到interviewer嘅

6月畢業，宜家11月仲未搵到工。正常公司點會請依啲人啊，宜家又唔係好境

有無巴打知咩bs firm會請學生做parttime
想長做 跟proj 最好唔好做返CS 因爲上年做過

低1-2千咪請囉

打算出年讀 polyu 個 master in construction law and dispute resolution

市場上咁多正常人，洗鬼貪平一二千請個ive仔返黎啊！

JLL今年請唔請fg

未諗
淨係唔想再做 consultant QS

有研究過 LLB > JD > PCLL 呢條 path
結論係應該會好撚辛苦
然後俾你成功讀完出到黎轉做律師你係逗返散仔嗰價再開始過

所以我覺得 polyu 嗰嗰算係有 medication (印象中要自己再考調解員) 同 arbitration 兩個學會認下算係咁

讀完master 之後 LLB 當興趣班讀算，讀完唔打算讀上去

你指認受性係社會社受性? 呢點你做得呢行就知個社會根本唔知你做緊乜
所以我唔理呢啲嘢

btw 巴打都係上咗岸冇嘢搞想搵嘢讀?

有無巴打最近in aecom?

咁快apply咗？

唔係grad qs
本身做mc想轉去做consultant

加油 已經唔想再撈了

又要番工做狗了

真係好撚慘下

睇人 睇公司
不過2,3年經驗考到都衰過nursing fg

Workload重，又受氣

仲要冇咩地位
On9

垃圾qs 讀咁多書做狗
可能因為多女人
成行d人連基本尊重都無乜

有牌同無牌基本上冇分別

巴打個名

qs好多八婆 西佬
可能因為後生時ot到傻傻地
或者ot到溝唔到女 個人無哂社交

人工 前景又唔係好
ot無補水 補少少車費
不如我俾番車費你 之後唔番工呀
將人工除番開工時 低人工啦屌

我係, HD讀BS果邊, 做intern發覺想做qs, 一路搵qs工, 過左半年終於入左間qs consultant

根本唔係太care你本身bs/qs, 張cert都係HD in Surveying, resume都唔好太提你讀bs定qs, 淨係講係surveying畢業就得了

爭取到interview, 咪先講下自己讀d咩, 就算係讀bs其實都仲可以話你有讀過measurement同contract, 有能力做到aqs的工作, 咁其實已經夠佢請你啦

至少我果陣係咁比人請左

ps: gpa唔過3

真係當你狗

Ching 有冇tg 方便傾下

師兄留

Part time 點Run project 俾客知道唔屌死

畢業已一段時間，fg 依家咩價真係唔清楚
當你 degree fg consultant qs 16k
每年加10%人工
兩年未考到牌應該差唔多20k
28k係某大firm考到牌嘅價

唔會掛。。。

係某firm先咁刻薄，仲話係大firm

其實出黎做qs洗唔洗計d好複雜嘅數？
好煩，係i大到讀緊hd survey頭個sem計好多好深嘅數，屌

之前聽過
又係某大firm MHKIS 31k
某大firm 出 2xk嘅原因係覺得兩三年就 MHKIS 唔夠經驗
總之 consultant 壓你價總有千萬個理由

Lm

你想做 #829講嘅人? 你洗唔洗望下隔離JS1091讀咩數先呻

做QS Contract Law要好熟
出到封valid既NOC NOD 可以幫公司賺唔少

qs人工多數咩位見頂? 40k 50k 60k?

唔計政府, 出面做main con又好consultant又好, 總唔會年年都加到1x%人工

長期有人唔知做乜個個cm負評

而家個市未差到咁啊?

過十萬都有，睇能力

有幾多個真係有10萬先, 想知中位數大概有幾多

MC正常人40k到樽頸，再上要有多d經驗，有牌，或者做到project in charge

無牌咪唔知要幾耐囉

有牌係咪4年左右都會有？
轉 2 3次工咁？
聽落都幾好景

十個應該有一個得既，不過係做判頭

40k後每年加唔加到2k人工?

唔好傻啦，無可能

咁多人鍾意發夢既

very true

佢講到有牌應該快啲 咪問下

如果業主個邊呢？

其實估計爭唔遠

咪講左再上要睇你造化囉，如果上唔到咪好似政府工咁到左頂點跟通脹加，呢行唔係時時好境，無保證架

一年加幾百

有d 業主人工低過consultant 架

竟然

4皮野咪同政府SO差唔多?
出面起碼到頂5皮野啦?

業主個邊做10年8年都去唔到6/7皮咩？

有D人做極都冇能力/唔想in charge一單project
咁即係升唔到project qs. 停留左係qs, 咁qs最多真係得40k

你chartered左入政府做qs,仲要做多廿年升到sqs先有110k (MPS point 45)

就唔升, 政府QS做到pt 44都過左10萬嘅

講到話入就入咁

Associate 有冇40k / month ?

大firm 有

做10年有咁多？ 我識得一個50歲既qs 有咁既人工

幻想是美好的。

俾佢地

即係要做成30年先有

想搵大錢從來唔應該揀做Qs,無人同你講過咩

而家連小錢都搵唔到喎

你要咁講同私人工比較唔到。

題外話， 其實入政府做SO 都已經好好。 出面d 公司見到d 中層過40歲， 人工高， 如果你做唔到 人工要求要做到既野， 會諗計炒你

其實全香港工程界都係講緊同一個point

趁早入政府

講真我覺得nursing專業過qs
同埋nursing起碼真係幫到人

有咩要註冊既專業人士係人工低過QS?

會計師？

Acct好似高啲同人工定啲
而家qs連考完有幾多都唔肯定

咁qs可以轉咩

PC

自己望下big4第5年人工幾多先
講辛苦consultant都唔好得去邊

終於有人講apc 😂

聽聞3年30k 5年40定50
鳩up等專家分享

我想做helper 但揾唔到人幫

1 mt 紀律部隊 ao eo
3 醫療科
3 big 4
4 6合彩
5 esg msg bsg

999999999 睇唔開=入行

qs公平地低passing rate低人工

咁係candidate manage 下面啲人既問題，我覺得唔可以blame 下面啲細既。人地雖然幫你，但你expect人地點幫/幾時幫/要做啲咩，絕對應該有人要guide住佢地，責無旁貸

你當考牌前後要3年 加 PQE 2年， consultant QS係絕對有人做到40k+

識人做到
唔出奇
有機會
不過唔係我 令好多廢但唔認廢既人有好多FF空間

呀哥，上面講緊2-3年考到牌個堆，廢極有個譜掛？

呢個真，我盡量男女平等，但好多assessor幫女仔幫到出面

聽講consultant兩大考牌passing rate明顯係高過其他公司

關咩事丫 唔通會寫明自己係度考咩

SwartW 你覺得通常啲人肥係肥啲乜

3年考到牌果陣大約有3萬, post charter 2年要去到4萬有d難度喎 (冇轉工的話)

聽佢吹 3年考到牌 加到4萬都係第4年既事
仲要做多兩年
每年加到2000已經好勁啦

Presentation 唔好，assessor印象已經比較差。Q&A 唔熟書吹水既我都會肥

太著重helper 幫手砌份board,自己唔夠熟，隨時自己整死自己

咁點解又唔轉工呢？又話要早考到牌又話要PQE+2 有4皮又話要唔轉工？

其實點為止presentation 唔好？

要順，自己知道有咩講，亦都清楚表達到比assessor聽。有好多講講下都唔知自己講到去邊，有好多浪費太多時間係defect

其實bs個試靠溫書過唔過到定係真係要真功夫？

只可以話做pastpaper一定有用。坦白同你講大把無料既人都pass到，但pass唔代表啲乜，有牌既BS 唔見得一定好好搵

呢度有無人做緊soq? 想問下好唔好做？值唔值得自減人工入去做好？

我身邊見好多有料既反而考唔到
實際做野唔多惦既對家bs反而考到

你地問問題通常會根據咩原因去問？
跟足題目要求？ 搵到考生錯處之後去問？專問自己熟既野？

其實assessor 會唔會真係自己理解哂啲題目去問題
但都係隨心

*定都係隨心

唔好意思一次咁多問題
煩請指教

就係轉左工所以先至話唔轉工冇4皮

咁多assessor, 如果係以前既題目黎講，個個assessor想問既野一定唔同，無咩可以推論。

但今年係有比4份唔同顏色既題目我地，想我地照住問。但當然都仲有assessor唔照劇本

我只可以論大部份assessor都係正常既......

你擺啲咩係board度就預人有機會問你野，同你第時做野present比老細一樣

問都你點解提議呢啲野，你答唔到，唔通就要話怪唔得知個個都交行貨？

你提啲innovative野，有準備，答得到，就可能係top scholar, 相反如果得個講字，唔mature 無backup, 實係fail

唔可以怪人保守，只係你眼高手低

consultant 變contractor？

consultant 轉comtractor 其實同無經驗差唔多，邊間offer 4 皮？

4皮實有人做到架
賣魚都做到上市公司老闆啦
只不過有幾普遍就另話啦

有你呢句就放心晒

點幫法？

下，你出左間房，assessor就會舉手比你fail定pass, 有啲assessor 見係女仔答得唔係差到貼地都嗌pass嫁（但同場可能有其他男candidate好過佢都fail）

無written 真係好痴線
是非隨愛憎 我中同想考hkia都要考written

呢d野 平機會，女權撚就唔出聲

調返轉冇考生會想見到女assessor

巴打想考牌除左要有實力同有運 仲要識寫正字
係"係" 唔係"系"

你有無 offer ？

未有呀，不過想問問。 你有？

數據上無睇到咁極端，但女仔易pass啲係真